條例被指違憲 葉劉：或需交法庭處理

2018年05月08日

條例被指違憲 葉劉：或需交法庭處理

葉劉淑儀

【本報訊】昨日一地兩檢草案委員會其中一個爭議點，是委員會完成審議8條條文後，主席葉劉淑儀未處理條例附表和圖則，就直接處理議員提出的修正案，其間因民主派議員提出反對，令會議多次終止。委員會副主席民建聯張國鈞會後力撐葉劉做法，強調立法會法律顧問也認為有關做法沒問題，而葉劉會後稱，若議員指條例違憲，她認為最終或要交由法庭處理。

高鐵一地兩檢條例草案中共有5個附表，包括兩地政府合作安排的部份條文、西九龍站內地口岸區和石崗列車停放處的圖則、以及與兩條「保留條文」相關的法庭命令列表。

未處理條例附表惹爭議

陳淑莊昨曾質疑有關附表、附圖未討論，根本未完成整個條例審議，不應進入修正案部份，「至少都畀政府官員介紹」，但非法案委員會成員廖長江卻在會上提意見，稱委員會提問時已處理附表、附圖，立法會法律顧問更一度提出，「從實際角度出發」，在審議條文期間亦已牽涉相關附表。

有關說法引來民主派議員譁然，紛紛提出反對，教育界葉建源質疑，按手冊條文，委員會應按次序逐一審議內容，並要求法律顧問解釋，但至會議完結亦未獲答案。

會後張國鈞見記者稱，法律顧問已表示葉劉做法正確，又叫民主派議員要有基本尊重和秩序；葉劉回應有議員審議一地兩檢草案時，指大律師公會等團體意見認為有關條例違憲，葉劉承認有關爭議沒有可能在委員會中解決，最終可能要交由法庭處理。

■記者羅繼盛

上一則
趕四議員 限制發言 茅招表決 葉劉打橫嚟 一地兩檢過首關

下一則
【割地兩檢】有人向葉劉遞貓紙 孖潤腸嚇議員仲好笑

【割地兩檢】有人向葉劉遞貓紙 孖潤腸嚇議員仲好笑

立會6月審議 成泛民建制下個戰場

高鐵未通車 條例或先生效

趕四議員 限制發言 茅招表決葉劉打橫嚟 一地兩檢過首關